香港電台一度未獲進入壹傳媒採訪區 警稱視乎知名度及規模

警方繼續封鎖壹傳媒集團將軍澳總部調查，包括本台記者、網媒《立場新聞》和其他網台記者等一度未能進入正門的採訪區。

本台攝影記者當時得知警方國安處高級警司李桂華將會就搜查行動見傳媒，要求由壹傳媒集團將軍澳總部的後門前往前門的採訪區，警方表示安排中，直至見傳媒的環節完結仍未獲安排。本台另一隊採訪隊到場，向現場的警方傳媒聯絡隊成員查詢原因，她表示，揀選傳媒進入採訪區的原則，是視乎本地知名度、規模比較大，以及在過往警方行動中沒有造成阻礙，或者威脅前綫人員安全。

其後經過協調，本台記者及攝影師獲准進入採訪區內採訪。

電台新聞部嗰邊好藍喎
係電視台係黃啫